\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[a-2u]{pdfx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}

\begin{document}

V posledních pár letech přišly na poli telekomunikačních sítí nové standardy, které přinesly změny ve vnitřní architektuře a představily nové komponenty. Jednou z nových komponent je i PCRF server, který zajišťuje alokaci šířky pásma pro veškeré uživatele v síti, díky čemuž jsou na něj kladeny vysoké výkonnostní nároky. Přesto pro tento server neexistují žádné chytré generátory provozu a nejsou dostupné žádné komplexní analýzy implementací. Na základě serveru, který byl poskytnut předním českým telekomunikačním poskytovatelem, byl navržen a implementován generátor pro testování reálných scénářů a výkonnostních testů. Kromě toho bylo realizováno sbírání statistických dat ze serveru pomocí instrumentace. Obě tyto části pak byly spojeny dohromady do podoby testovacího frameworku, který byl použit pro měření na navržených testovacích scénářích. Výsledky z měření byly vyhodnoceny a popisují chování serveru jak v každodenním scénáři, tak při velké zátěži. Na základě vyhodnocení testů může poskytovatel vylepšit svoji implementaci a případně provést další analýzu. Generátor provozu pak může být rozšířen tak, aby podporoval více testovacích scénářů a může být dokonce použit jako testovací prostředek jinými telekomunikačními poskytovateli.

\end{document}
